十個粵語(香港話)由來

正喎(Cheng wor)

未聽過疴畢甩

長知識

00後?

yes

呢啲字真係香港人先會識

Blood=拔甩

折墮
冇陰功
兜踎

真係唔知索係咁黎

燕梳 Insurance
巴士 Bus
的士 Taxi
拗撬 Argue

頻能真心未聽過

揼 Dump

媽(mum)

摩牙

賭俠周星馳有講

多數用騰雞

頻臨，屙拔笠。
應該已經over 15年冇聽過

仲有97前。成日講話知佢97 ， 等97呀？

可以睇睇（精裝追女仔）發哥的示範

杯葛 Boycott

摩登 Modern
貼士 Tips

師兄 (Ching)

屎 (Shit)

十幾年前同d老坑共事都會就下佢地channel講

Lin頭 (Nipple)

太年輕了

屌你老母 delay no more

杯葛 boycott

蛇呱 scare
叉電 charge

賭俠 入面 單眼佬 周星馳 有講

未聽過既有咩資格講我好撚鍾意香港

NGO diu hai

呢次疴畢甩啦！=今次大撚鑊啦！

真

車胎 Tyre
迫力 Brake

因為我地平時用個”索”字都係指嗰個人有靚樣，靚身。好小指人sharp 唔講真係唔知個由來。

真 香港獨有

原來好多「香港話」都係由英語音譯㗎

極力子 Clutch

咩意思？

Ngo dou hai

真係好少聽人咁講依家

我懷條友當年讀錯音, 明明係讀咳柒

離合器

嚟M

我都好多年冇聽過。

睇過精裝追女仔未 發哥講

未

頻能唔會係英文
晚清何淡如有粵語詩「既然落力爭皇帝，何必瀕倫殺老婆」
同埋依個詞係解匆忙 唔係panic嘅意思

連我鄉下內陸地區同省城0交流 都會用頻能
詞源嘅野兩個音似唔代表有關係

麻甩 malade (法文病嘅意思)

天能（tenet)

離合器即係咩？

咕喱 Coolie

ketchup

一路以為痾畢甩係仆街啦咁解

花臣? 麥花臣球場就有

Coolie 係中文轉英文，就好似typhoon 係日文一樣

陷扮爛 點黎

麥兜都有教啦

依個字係閩南話傳去馬拉話再去英文

士巴拿 spanner
杯臣 bush
給拎 coupling

 lift

清

點解痾畢甩要寫成all blood
唔係痾blood咩

頻能絕種

我認知中意思都係手忙腳亂咁

巴渣都係
原本係中東市集 巴扎bazaar

推！鍾意聽/睇呢啲！

咁點解我地會用中東話黎型容啲人好嘈好煩？ 香港曾經同中東交流得好密切？